其實依加NBA真係三分比賽黎

9成時間都係射3分
唔知以為3分比賽
哈登係好撚勁
佢既打法真係屈到痴左線
瘋狂插花衝入去再撞一下拉後再接後撤步原地射3分

我上季都係咁諗
哈登痴撚左線
點知playoff隱左形

9成時間都射3分
手感好味鳩射都入囉
上年贏緊二十分
射失二十幾球三分比勇士反超
勁on9
你睇下kobe都射三分架喎
但唔會出手全部三分囉

練好啲3分波

Harden痴左線係因為球隊要求 佢以前d post up mid-range 好撚勁

無可否認監視器既打法，進攻有段係好有效率
但我真係不敢苟同
各種double step back，自製犯規有時真係睇到嬲

依加已經無人專精中距離
練好戰術走位 , 練好後撒步三分空位會多過二分
射二分不如衝入籃底上籃
背籃更加唔打 撞到無晒氣先得2分
不如企出去三分線射三分啦
依加D高佬唔識打底只係識射三分
存在就係為左 三分 防守 籃版

其實只要出現多一隻奧尼爾就可以改變依加既NBA
依加既高佬為左打小球 又瘦又軟 只係識射三分
奧尼爾場場爆你50分都得

不過我覺得哈登真係改變左NBA
以前邊有人好似佢咁用後撒步架
我敢講有人敢用一定比人吹一千萬次走步
依加佢係好撚似走步
但你唔知佢有冇走
球證話無
但屌我見住佢行三步黎射
睇唔透
有冇巴有哈登後撇步高清教學

以前PP34都成日用後撇步
不過PP34中距離用既話
只係就咁退後一步 或者跳後2步
其實只係拉開小小空位
對方係跟得上
PP34跳射果陣 動作仲需要比較多力氣去平衡身體
唔一定比對方封到波 但唔多唔少會對命中有影響

仆制依加哈登直頭係企定定空晒射波

收波個下當第0步 所以睇落似3步

collect 0, 1 2 step

無可否認佢step back 係屈
但draw foul 真係不敢恭維

harden

奧尼爾喺而家NBA一定成日foul trouble
喺呢個年代內線防守勁冇以前咁大作用
同埋個個都識射3分 佢跟唔到出外線一樣死

唔好玩啦
你中鋒打三分準定佢爆你籃底勁
保證二分落袋
我真係睇唔到有邊個守到佢

奧尼爾生涯fg最高個年係0.667
Curry生涯3分fg最高個年係0.455
計翻一埸波射到80球
一邊狂用奧尼爾爆底
一邊狂switch curry打奧尼爾射3分
奧尼爾:106.72
Curry:109.2

奧尼爾既年代
仲係籃底稱霸年代
有超多名人堂中鋒大前鋒
依家既籃底球員
同果個年代比只係大學生對中學生

所以要更加珍惜embiid,佢呢種打法同footwork依家真係買少知少

Pp會用埋膊頭擔位再決定鏟定step back,所以一定近左

冒險樂園射籃比賽

佢嗰隻防守喺而家foul硬啦
你諗下肥登鳩剷入去4次佢就有排坐啦

有手套防佢咁易入去？
依家nba防守好只有可愛

而家連中鋒都要玩3分
想出多個奧尼爾諗下好啦

用而家標準喎

依家既標準實力
奧尼爾場場50分啦
拍一下波就入樽
你夾佢就外線三分
你覺得有得打？

當年魔獸都係咁樣做底占士

你估我地Green 仔唔識殺傷戰術？
踢到佢爆袋睇下仲夠唔夠膽爆入黎

問過中投隊魚腩spurs 未

中距離代表：Kawhi, demar derozan, Lamarcus Aldridge, Joel embiid, Kevin Durant

其實唔會
肥Oneal無可否認係無敵
但佢就咁行行企企都已經傷緊膝頭
如果佢場場爆50分既話大概一季膝頭已經頂唔順
同埋Oneal根本係LBJ同字母（個人認為再勁啲）level既十年一遇體能怪物
係咩年代出現都注定要改寫籃球生態

其實係咪冇curry係到 成隊唔會入咁多3分

因為佢同隊隻傻鳩控衛唔識射3分
佢識咪要出去射囉

假設O’Neal 打現時既NBA 對方一定會用pick switch O’Neal 守guard

而O’Neal 既movement 一定守唔住當打既Curry Irving Harden KD 加上而家好易draw foul 呢種防守黑洞既中鋒係現時NBA生存唔到

加上而家球隊已經識用Hack of Shaq啦 O’Neal 係現時既NBA真係未必有同樣成就

係個禁區要讓比佢

其實點解覺得射三分嘅中鋒會防守差

我當大夢同oneal五五開

然後大夢去學三分，成功左

你覺得邊個會贏

搞清楚， oneal會屈係因為身高矮左

點解矮左，係因為要推快

熱火三巨頭咪一樣打快，有無射好多三分

三分同防守撚有關係

而加啲垃圾中鋒
魔術O’Neal 夠做
使鬼增重
更快更靈活更健康
你一對一守佢
O’Neal 連氣都唔使用就兩分
Double team就有空位

搞錯，冇我

如果佢唔增重既話
大概會係力量強化但速度弱化既字母
屈係一樣屈到機
但應該做唔到增重後既嗰種統治力

好慘

以前中鋒同而家中鋒爭好撚遠喎
魔術O’Neal 已經同大夢55波

原地
即係搞一大輪返原位

箭不嬲都3分大隊

跟本每次拎分都係超輕鬆
中鋒練三分
係因為打小球
同埋籃底需要天賦 氣力
射三分簡單

Oneal當打個陣，你其他球隊要想嬴冠軍，就預左要同湖人打
一定要儲返幾件肉盾黎同佢頂同犯佢規
所以大中鋒會吃香D

去到而家，聯盟唔鼓勵強硬防守，身體接觸愈黎愈少
尤其是節奏不斷加快，三分射手多左，pick and roll利用率多左好多
仲有transition，係好多情況下根本D人未落好位已經射左出去
所以現代籃球最緊要既，進攻方面要有range，拉得開空間
要有速度，先至打到transition，同埋回得切防
防守方面要有多個位置換防能力，俾人細屈大or大屈細都會打折扣

如果Oneal係今日進入NBA，肯定唔會再增重
維持佢魔術時期既體型就夠屈機

係大環境決定D球員會點打，體型會點發展

首先要有咁上下扭波技術同3分先可以咁打，
不過相信未來d新人都會係向住呢個大方向練。

加上依家好保護投手，基本上要好貼身仲要唔入侵半圓已經好益3分手

巴打你咁認真無人會睇。
連登一大堆都仲係印象流係度講屈屈屈，你比埋數據同球例改變佢地都唔會聽入耳

1分球王

咁我都相信歷史級既球星，必然有適應時代既能力既
如果MJ今日打都肯定會射多左3分啦

打機都冇咁勁

shaq 始終係人類史上最強嘅籃球員
根本無人能阻

kd嗰球救波

D rose

SHAQ 個種籃底霸氣 係NBA中鋒最強

當年咁多中鋒既年代 SHAQ一個稱霸籃底 依家個堆中鋒大前鋒真係得啖笑 點守呀
唔係神化舊人 而係班00後淨係睇咖哩 哈登打波 三分好勁?
SHAQ先係王道

有SHAQ係場上面 教練最少要擺雙高大中鋒防佢 仲想玩小球?

oneal係可以統治人地籃底,但同時亦都放棄自己籃底
人地打小球就一定屈你速度同switch你黎打,
你下下比人一步過到時籃底咪又係2打1
同埋小球回合又多,個個回答比你post up打幾場都爆計啦

但其實重點係，好多人睇少左SHAQ既拆應同傳波。有睇返佢湖人既full game，好多時都係吊左個波入底等SHAQ底位拆應，人地為左佢收窄wide side一空，佢基本一傳就到位比到wide side射手就空曬，就算補到，再傳就打散成個防守，咁就成為左一個戰術體系。
其實nba差內線變到無曬內線既原因就係，基本無咩內線有好既內線進攻同時有即時既拆應能力。好似細家嫂同Al horford咁，佢有好既拆應能力，但單打又未到shaq既統治級。表弟 embiil內線進攻比得上shaq，但兩個既即時拆應又未比得上，永完打到死波波先會傳返出線，而唔係閱讀全場防守。
其實依種打法既內線進攻唔係無，但依家好興都係用3-4號位用p&r轉位1-2號位既比佢單打，從而用身材做到，SHAQ打內線咁既入球率，最近代既就係熱火既LBJ，基本就係用依一種模式黎打。

Shaq策應的確係唔錯
但其實個種所謂「多人包夾，傳出去俾射手射」既scenario唔係真係常見到咁
你睇下shaq生涯都係2,3個助攻咁上下
反而佢其實冇頂級外線幫佢牽制對手既話
對方一收縮防線oneal就會打得好辛苦
但佢又真係從一開始Penny，到後來kobe,wade
一直都有個頂級攻擊手可以吸引防守

覺得而家變三分聯盟真係大勢所趨
除左球例 執法界線改變之外
最重要都係科技嘅進步
科學化訓練令到大部分球員技巧水平提升
射程同準繩一定會比過去上升
咁當三分嘅得分效率高左咁多嘅時候
咁成個生態轉變都無可厚非

如果oneal係黎個時代嘅話
一定會減磅同練三分
因為啲後衛技術好左咁多嘅時候
一定會switch你單打再輕鬆過人
你可能話oneal都係會統治籃底
但一定無舊時代咁有主宰力

五個球員 有三個係同馬刺有關

Pop好似好反對依家個打法 三分大賽咁款

咁啱勇賤兩隊都係3分隊啫

一隊有歷史第1三分手 / 歷史第1三分duo/trio

另一隊係money ball嘅founder

你睇其他隊邊有咁多3分

14年都係靠3分

唔洗練三分
速度更快既奧尼爾
諗起都覺得痴線

D'Angelo Russell
Mid-range god

三百鎊既O'Neal 都已經好撚靈活
減返真係屈過字母

而家硬係覺得d規矩保護射手咁
切入剷籃比人打死都唔理有時
就係講緊我皇

其實Embiid啲技術已經拍得住四大中鋒
當然同全盛shap冇得比啦

有無人講金塊Jokic, 佢直頭復古式Point Center
不過防守好黑洞
KAT 個d真係收皮啦，掛住打機暑假又唔苦練
其他實力唔錯靚約既中峰都係防守為主

Jokic算係幾unique既中鋒
歷史上真係數唔出有邊個中鋒傳波有佢咁勁
Even webber同gasol都無佢咁傳得

Jokic既傳波拆應都真係好屈機，進攻範圍由內線到三分都得，但佢唔知點解身材好似越黎越肥⋯

哈登真係好撚勁，快速fake開人仲即時跳後一大步三分

係唔吹比Lbj姐
佢同curry不嬲唔受球證關照
邊有harden 果啲咁爽

雷霆出品

幾時進化到一開波就射波？
咖哩帶領三分雨熱潮，佢一收山就熱潮退卻

Jokic